聶手足被控上水遊行踢警 蘇文隆判監4個月

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#20200105上水 #答辯

聶

控罪：
襲擊在正當執行職務之警務人員。
被控於2020年1月5日，在上水中心2樓樓梯踢向高級偵緝警員49515 。

被告認罪‼️
（詳情稍後補回～）

法庭以6個月作量刑起點，最後判處4個月即時監禁。
辯方律師即時表示會上訴刑期，申請上訴期間保釋，法庭批准。

竟然批准保釋

又係蘇文隆條粉皮

踢死左隻狗?

人係有名 冇名得個編號嗰啲只係工具

痴撚線

蘇狗最近好似好少審

遇著蘇文隆死硬

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#20200105上水 #答辯

聶

控罪：
襲擊在正當執行職務之警務人員。
被控於2020年1月5日，在上水中心2樓樓梯踢向高級偵緝警員49515 。

案情：
2020年1月5日上水有不反對通知書的遊行活動。大約4點後，有一名20、30歲的中國男子出現，有20人圍著該名男子，有人說「打死個大陸仔」，並有人試圖用雨傘遮掩。其後，閉路電視拍攝到3個人拳打腳踢該名男子，其後便衣警員出現在二樓的樓梯中，被告用腳踢向警員，但警員沒有跌倒並回頭拘捕被告，2名街外證人目睹了案發經過。

‼️被告認罪‼️

控方表示被告沒有案底，沒有證物的處理。

求情部分：
辯方表示閉路電視拍攝了當時的畫面，約一秒並呈上畫面。畫面中有人出現，被告站在一邊，其後警員（pw1）出現，身上背著大背包，而被告只是踢中了其背包，警員立即回頭拘捕被告，當時地下有其他示威者和警員。

辯方表示被告在小康之家長大，曾還押過7星期零4日，希望法庭能判以最簡短的刑期，當庭釋放被告。此外，在其他案情不太嚴重的案例，都是判處數星期。參考被告的背景良好，沒有任何的刑事紀錄，加上被告誠懇，有悔意，願意認罪，承擔責任，希望法庭可以判處4星期。

辯方列出以下幾項案例：
1. 腳踢向警員的腳部，判處6星期；
2. 用腳踢警員，判處3星期；
3. 扯警員頭髮，判處3星期；
4. 推撞警員的胸部，經審訊後，判處社會服務令。
（*抱歉，辯方沒有講述案例的詳情～）

被告一直沒有放棄自己，原本修讀會計，也考了的士牌照。其僱主、爸媽和其他親戚今天也有到場支持，承諾會努力陪伴著被告，監察著被告不再犯錯。此外，在還押的7個星期零4日期間有資深社工探訪被告，表示被告生活有規範，是一個虔誠的基督教徒，後來因為身體狀態不好，所以才申請保釋。

被告一直反對使用暴力，希望能以非暴力方式解決問題。被告孝順父母，求情信中，有一名中學校長，曾經是一名法庭的審判顧問，看著被告長大。被告明白自己的問題所在，也知道控罪和案情的嚴重。辯方希望能在最嚴重的情況下輕判。

被告乃練武之人，但沒有作出任何暴力行為，當時也不知道自己為何會伸腳，但從沒有傷害警員的想法。被捕後，被告一直遵守保釋條件，表現良好。事件中，也沒有導致任何警員受傷。

辯方繼續呈上不同案例：
1. 莊子東（音）案例中，涉及2項襲警的控罪，包括腳踢向警員和碰撞其胸部，經過審訊後，以8個星期作量刑起點，最後判處37天。經過上訴後，改判社會服務令；
2. 2015年的黃志佳（音）案例，因為被告本身有案底，認罪後判處6星期；
3. 朱家兒（音）的襲警案例，經上訴後判處為社會服務令。

被告有人生計劃，下星期也有課程的面試。希望法庭能夠輕判，讓被告好好度過除夕。

控方沒有補充。

裁決：
法庭表示，縱使被告出腳時不小心，警員沒有跌倒受傷，且能迅速回頭拘捕被告。但被告從後出腳，行為鬼祟，並有機會令警員跌倒。此外，根據事實證供反映當時現場混亂，一旦警員跌倒，且地下的人數眾多，其他人會蜂湧而上，混亂之間可能會對警員造成更大的傷害。

因此，法庭表示以6個月的監禁作量刑起點，認罪扣減三分一，即判處4個月即時監禁‼️

辯方即時表示會上訴刑期，申請上訴期間保釋，控方不反對，法庭批准保釋✅。
（按：聶手足辛苦了，祝面試成功～）

蘇文隆一判就會判最重